區議會新玩法:如果姊妹城市

聽下.我覺得有得搞
既然泛民囉左17區.唔理香港個政府都得
如果同其中一個國家既城市同香港建立姊妹城市
然後一個區一個人地聯繫既或者可以學下人地既文化
例如尖沙咀就同英國某個城市合作
咁就真係可以架空港共政府

到時保皇就永世無得返身
而且最終香港會自給自足.亦唔會再出現五毛呢種思想

咁香港先真正係國際城市
到時先可以民心所向講獨立

push 打飛機打飛機
但呢種先係我地後生仔既思維
既然我地能夠同到外國人連結到
就算比人搵笨又無咩所謂
好過年年送錢比支共
學下人地文化.將18區變到國際化

push

push有冇得唸?

同美國某城市啦

sister city應該有得諗
但我地啲區好似太細

就呢5個
美國.澳洲.加拿大.日本.南韓
既然人權法已立.美國可以咁做
亦可以玩殘支共
變左18區獨立

九龍區/港島區/新界區咁有無得諗

推

尖沙咀國

Push

可能變左重慶大廈咁香港版
真正既國際城市

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

好野wor sd比所羅門拎下意見

架空政府

計人口一區分分鐘等如人地一個鎮

大細係問題
不過歷史上香港有兩個比十八區更細嘅地方都國際知名, 重慶大廈同九龍城寨
就算唔係姐妹都巿都有其他玩法

支共亦無晒計
當然佢可以叫班國家唔準咁做
又話勾結外國勢力.咁咪同有呢種想法既外國人一齊做lo

係

又可以振興旅遊業.原來香港真係咁多元化
又可以振興返零售業.好過永遠送錢比支共
或者比支共囉香港黎做白手套

最重要可以架撚空個港共政府
由返區去主導

香港基本上返唔撚到轉頭
得罪支共無錯係無路行.遲早28年後都要選擇
但依家有權就唔撚洗理支共

但要年年保皇收皮.囉返個立法會.區會主導權
收賣民心好撚重要

好好好

觀塘冇記錯60萬人
黃大仙又好似六十萬人

坦白講多過唔少國家人口喇已經

咁是但同人地一個細既地區合作

UDHK, United Districts of Hong Kong

又幾撚正

後生仔就係應該想像
得唔得都好.唔通等住比支共一步步侵略咩

我地有既係人才

做地區野係民政、康文、食環，仲有一系列工程部門，佢地聽政府order多過區議會

所以大家唔該考AOEO

歐洲啲小鎮都好細，就算首度隔離果啲都可以同其他地方建交姊妹城市

有創意

可以先考慮中環同紐約等國際金融城市，甘政府反對無甘大，之後就

國際視野

㩒

歐洲過廿萬人城市已經叫好大
我哋十零個大型屋苑已經夠晒數
係得香港人自己嫌唔夠

大大力推

好似有啲計

GOOD, Go GO GO

比外國搵笨好過比支共搵更多既笨

香港人成日俾支那洗腦, 洗到以為自己好廢

支持元朗同常平結成姐妹城市

推 有發展空間

以區分都有諗頭
十八區十八個城
依家尖咀都有韓國街啦

可以搞
但呢個同保皇有無得返身 有無五毛思想好似關係不大
將軍澳都曾經同格拉斯哥係健康城市結盟

好橋

有創意我鍾意

推上去

推!

國際線有冇人才可以做到
同美國傾下

推到區議員見到

泛民上到大台?

香港區都未搞到 諗咁遠 做咗18區網絡先啦

要搵之鋒眾志果堆唸下有冇得搞
比人搵下著數有咩所謂
好過送錢比支共

美帝+西歐+日韓

A

S

新時代就要新思維
好撚過28年後班細路比支共洗腦

支持 不過要外國嗰邊肯

仍唔係無計
美國可以先試下將其中一個洲或者一個區
將香港其中一個地方結合.咪好似唐人街咁運作

中西區同Manhattan

黑警咪離島同大灣區結合lo
關人撚事咩
政治根本唔難解決
問題係香港生存起支共地帶

長遠嚟睇 互換議員做下學術交流就得 唔喺想打擊你 首先個外交權喺中共度 第2個問題喺無利益 無人會理你 第3 香港民主派喺社區都未穩 應該做好18區網絡拉攏藍豬 另外好多素人未有社區經驗 第4 要叫之鋒幫手就要考慮埋課金問題

方向正確 幫推
但小心有 區議會贏=控制香港既錯覺

要開始唸.28年後你都要選擇
依家唔可以比中共洗腦
要將香港抬高到國際視野
既然我地能夠sos到國際
就應該要開始咁做

可以叫大埔試下先
全黄嘅地區阻力應該冇咁大

外交好似由中共負責

單喺教育個問題已經好難搞

支持

可以嘗試

Z

lm

覺得唔可行 但照推

國家緊係唔得.但外國人呢

我覺得任何玩法都可以討論, 咁先有創新精神, 支持呀

有新意

痴線 咁都諗到

推啊

推架空 自給自足

仲可以同唔只一個城市締結姊妹城市

想法正確，但錢從可來？

勁正

黃大仙 配 京都
中西區 配 紐約、芝加哥、阿姆斯特丹
灣仔 配 新宿、原宿、表參道

元朗天水圍有無人理......

推吓

其實去到市/區層面外交自由度會高好多 好似呢單咁:

//捷克首都布拉格市政府，因不滿中國當局強加“一個中國”條款，而與北京解除姊妹城市關係後，轉與台北締結，正在與台北協商的締結姐妹城市協議中更使用“台灣台北市（The city of Taipei, Taiwan）”。//

而同香港因為過去半年抗爭可以connect嘅選擇實在太多 分分鐘17區都唔夠用, 例如：

布拉格連儂牆 查理大學
柏林圍牆 萊比錫周一遊行
波羅的海之路人鏈
格但斯克團結工會
基輔獨立廣場

東西柏林
共管香港

呢個對付港共最好嘅玩法
擺明勾結外國勢力

By population足夠有餘

不過亦係個問題.錢邊度黎

問下議員先 好似好有趣

有唸頭

推！

香港咪城市囉天才

但要盡量唔通過政府部門...

要去facebook問一問沈旭輝要玩先

鬼唔撚知咩
港共下下都講大灣區
理撚得佢.依家17區都係區議會控制
教育返香港市民係應有責任.唔係咪撚都要比支共控制

布拉格
聯合反共

搵波蘭人過黎講共產黨
整個波蘭展

推爆佢

幾十萬 夠晒

【和你Read】【國際陣線】聯合國批監警會無實權，促港府成立獨立調查委員會

幾好，令個PK政府名存實亡

「民間」外交

發下夢都好既

姊妹城市有咩用？
地區資源有限 大項目要政府批
要架空共產黨 必需攞番海陸空貿易權
水電公用事業等
要斷大陸財路

港共政府：區議員做法有違一國兩制 之後DQ

push
要同捷克布拉格市做先

沙田人口：65萬
盧森堡人口：60.3萬

油尖旺人口：30.7萬
冰島人口：36萬

我哋人口多過人哋成個國家

幾個區聯合一齊有無得諗

未來新香港政制可以參考市政局，
日後行議會制，行政置於立法下，
立法、司法兩權分立，行政、監察、國防由議會掌控

正

san fran 有冇得諗

721 831 push

Puhs

沈旭暉真係好高班

姊妹城市冇話只係一對一, 一對幾多都ok, 但要諗清楚真正既交流係乜, 一般姊妹城市真係過時過節先搞吓商機, 剪綵放吓煙花, 或者有d歷史背景所以結盟, 我諗沈旭暉想帶出既係more than that.

試下

係幾正

調景嶺(西貢區)可以同台灣省市傾吓, 尤其明年初大選之後.

借個位嚟推推
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

屯元天西北帝國
荃葵青民國
沙田大埔北區聯合王國
深水埗油尖旺九龍城合眾國
黃大仙觀塘共和國
中西南東灣仔港島聯盟
西貢公國
離島為淪陷區

樓主係咪隊完草諗出黎？

我相信每個地方同香港都會有某程度上既連結
不過作為試點
可以同台北

tui

唔使十八區都搞咁大想頭住嘅
搞起左一兩個打響名號先都得
反而可以聯合向區諗唔同方法搞起果區嘅文化同形象我覺得姊妹城市只係其中一個idea，而唔使硬推全部都跟住咁去

有得諗
各區議員要幫手請出聲

有得諗

ok! 有得諗

真心有得搞
係時候我地後生話事

咁不如五區各自connect
Eg沙田搵美國 旺角搵南韓之類
整到好似尖沙咀已有重慶大廈connect 南亞

其實每個區可以同外國任何一個城市入面嘅區結為“姐妹區”，外國有好多例子

真做呀唔該

咁正既橋

california

元朗國成真

管理新思維

城市姐

可以寫返本香港區邦論

點會呢。沙田區人口650,000，如果拎去英國，已經係李斯特城、諾定咸加埋！

Give it a try

覺唔覺得場運動靜左好多

咁十八區咪變左封建時代既諸侯同貴族咁囉

Yes
所以要由區議會層面做

United Districts of Hong Kong

推比自己區區議員啦！！

Bottom up!好似台灣咁

推呀

幾得意咁

good idea

有創意，值得推！
18區區議員可以開下聯合會議諗一諗，以往區議會嘅concept 太過局限係地區工作，好少諗出國際層面，襯香港而加備受國際關注，亦都係一個好時機⋯⋯
想更容易擴大香港以後嘅國際戰缐，18區都可以搵唔同城市結盟，加強合作.....通常離不開經濟及文化交流作起點，每區整個結盟城市嘅東西作地標以示專重，加強聯繫及溝通.....又可以學習下姊妹市嘅民主政制改革，人哋點做地方工作，佢哋嘅制度政策都可以學習一下......然後18區一齊分享下
另外，區會可以pool fund 去搞下一d國際外交事務知識及技巧課程去培育新人及有興趣人士，香港人要裝備自己先可以同國際聯繫得更好......

對口單位啫
唔使太去諗大細，connect到就得

Bay Area幾啱玩

為香港政壇建立國際人脈

唔會細啦，台灣花蓮縣花蓮市都好細大概得屯門三分一大，人口先得十萬人，咪一樣同韓國，日本，美國幾個城市做到姐妹城市

Push
跟外國學野

離島not yet united

UP

第一炮我強烈推薦深水埗
同秋葉原連結
夠名正言順件事先易推
全港冇邊個區有咁正路既目標

17國17制自治區 再組香港聯邦政府

沈旭暉破左界限真係玩死政府

好撚正 認真諗下

pish

赤柱果d真係好有歐洲小鎮feel

淨係香港同日本某個小鎮結做姊妹區，諗起都過引

諗得過

覺得size唔岩既未必一定要以城市做單位呢

反正都係打飛機
18區區議會一齊宣佈獨立喇

東涌 離島無人理

Pish

唔洗再分細區，18區區議會聯席會議得唔得？

夏威夷都係好遲先入聯邦

唔好，搵意大利西西里結成姊妹城市，互相交流黑幫文化

離島咪同大灣區?